BBC記者遭跟蹤 搬酒店未甩身

節錄

BBC記者遭跟蹤 搬酒店未甩身

【本報訊】港版國安法實施以來，多名民主派人士被跟蹤及監視，外國傳媒駐港記者亦不能倖免。英國廣播公司（BBC）一名駐港記者在該台節目中透露日前被不明人士跟蹤，在多個不同地點、甚至搬到酒店住後都見到同一架車輛。該記者在中國工作多年，內地國安最多是阻止其報道新聞，但香港顯然已「改變遊戲規則」，令他分不清甚麼是恐嚇（intimidation）、甚麼是調查（investigation）。

相關新聞：每日監視私人生活 跟蹤黃之鋒鄒家成 車主與兩警同名

BBC記者Danny Vincent（圖）在節目《From Our Own Correspondent Podcast》講述親身經歷，他在壹傳媒創辦人黎智英及前眾志成員周庭等被捕的同一個星期亦懷疑被跟蹤。Vincent憶述，當日家門外有形迹可疑的人士，同日他去過不同地點，亦見到同一架車輛；他之後為改變自己的生活常規（in attempt to change my routine）而搬到酒店住，但在該酒店外仍然見到同一架車輛。

「分不清恐嚇還是調查」

Vincent已設想有天起床會有警察上門拘捕他，自己曾在中國工作多年，亦被內地國安人員跟蹤過，當時相信內地國安跟蹤他的目的只是阻止他報道新聞，但現時在香港已「改變遊戲規則」，不論是跟蹤者的目的、身份均是未知之數，擔心身邊與自己有聯繫的人可能同是跟蹤者目標。他認為跟蹤者可能是警察、支持政府人士，亦可能是在去年被指與警方合謀的黑社會。

Vincent認為港版國安法已在港引起白色恐怖，。。。。。。。。。

搞大件事佢啦

推啦

已變北韓

推

東德式史塔西監控
比得你見即係想比你知道我昅緊你

國安嚴正執法

領事館會唔會保護返海外公民？

沒錯

Push

push

市民聯合出手應該可以幫記者甩身
搵幾架車block住狗車已搞掂